【股王改革】騰遜史上第三次架構大手術！雲端成重點

據多位騰訊在職員工與合作夥伴向《全天候科技》透露，騰訊正在醞釀的一場組織架構的調整，目前隸屬於社交網路事業群（SNG）的騰訊雲或將獨立成為一個新的BG（Business Group），也有可能與技術工程事業群（TEG）部分職能、騰訊「互聯網+」等有關業務合併，大概率是針對To B業務設立一個新的組織架構。

一位騰訊總部人士說：「騰訊的這場變革勢在必行，Pony（馬化騰）去年年底就在內部說過，騰訊要設立一個適應To B業務發展的組織架構，只是至今未下發正式文件。」

自1998年創立以來，騰訊公司幾乎每七年歷經一個關卡：2005年為了應對一個業務到多個業務，採取了橫向的事業部制；2012年則是走向移動化。如今，即將20歲的騰訊行至轉捩點。AI、大數據、雲是關鍵字。

多位騰訊人士對《全天候科技》表示，To B（企業端）、To G（政府民生端）業務的整合、數據的共用和打通是近來騰訊內部最關心的話題。但騰訊To B、To G業務的最大阻力不是來自競爭對手，而是內部機制。

下, 佢個垃圾雲咁L廢都打算分拆出去獻世
揭開騰訊雲數據遺失事件真相，官方還原人為失誤全過程！

🤫